Вопрос: Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Ответ: Если мы хотим корректно отслеживать ввод в поле <input>, то одних клавиатурных событий недостаточно. Существует специальное событие input, чтобы отслеживать любые изменения в поле <input>. И оно справляется с такой задачей намного лучше.